\newpage
\section{Prueba P17: Caso de Uso Cambiar Contraseña}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Inicie sesión en el sistema con los siguientes datos: \begin{itemize}
    \item Usuario: \textbf{2016630521}
    \item Contraseña: \textbf{Trejo1}
\end{itemize}
2. En el menú desplegable derecho seleccione la opción <<Cambiar Contraseña>>.}\\
\hline
    2.1 ¿El sistema mostró la pantalla 3.20 Cambiar Contraseña? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
		2.2. Evalúe la pantalla tomando como referencia Cambiar Contraseña:
    \begin{checklist}
        \item Estilos CSS.
        \item Ortografía.
        \item Iconografía.
        \item Alineación.
    \end{checklist}}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
    3. En la pantalla 3.2 Cambiar Contraseña, envíe el formulario con los campos vacíos dando clic en Enviar.}\\
\hline
    3.1 ¿El sistema evitó el cambio de contraseña del usuario? & & &\\
\hline
    3.2 ¿El sistema mostró correctamente el error ME.37 al primer campo del formulario? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Intente cambiar la contraseña ingresando los siguientes datos y luego mandando el formulario dando clic en enviar: \begin{itemize}
    \item Contraseña actual: \textbf{Trejo2}
	\item Nueva contraseña: \textbf{NuevaContrasena1}
	\item Confirmar contraseña: \textbf{NuevaContrasena1}
\end{itemize}} \\
\hline
    4.1 ¿El sistema evitó la actualización de la contraseña? & & &\\
\hline
    4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.42? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Intente cambiar la contraseña ingresando los siguientes datos y luego mandando el formulario dando clic en enviar: \begin{itemize}
    \item Contraseña actual: \textbf{Trejo1}
	\item Nueva contraseña: \textbf{NuevaContrasena1}
	\item Confirmar contraseña: \textbf{NuevaContrasena2}
\end{itemize}} \\
\hline
    5.1 ¿El sistema evitó la actualización de la contraseña? & & &\\
\hline
    5.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.43? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. Intente cambiar la contraseña ingresando los siguientes datos y luego mandando el formulario dando clic en enviar: \begin{itemize}
    \item Contraseña actual: \textbf{Trejo1}
	\item Nueva contraseña: \textbf{NuevaContrasena1}
	\item Confirmar contraseña: \textbf{NuevaContrasena1}
\end{itemize}} \\
\hline
    6.1 ¿El sistema mostró el mensaje de confirmación MC.3? & & &\\
\hline
    6.2 ¿El sistema lo redirigió al formulario de inicio de sesión pantalla 3.2 Login? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}