\newpage
\section{Prueba P22: Caso de Uso Editar Horario de Alumno}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Inicie sesión en el sistema como un jefe de gestión escolar con los siguientes datos: \begin{itemize}
\item Usuario: \textbf{MOMM710615GH1}
\item Contraseña: \textbf{Mar1sol}
\end{itemize}
2. En el menú izquierdo seleccione la opción <<Administrar>> y posteriormente de clic en <<Horario de Alumno>>. \newline
3. En la pantalla Horario de Alumno envíe el formulario sin ingresar datos dándole clic en Buscar.}\\
\hline
3.1  ¿El sistema mostró correctamente el ME.1? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Busque ahora el número de boleta \textbf{2016630199} y envíe el formulario dándole clic en Buscar.}\\
\hline
4.1  ¿El sistema mostró correctamente el ME.40? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Busque ahora el número de boleta \textbf{2016630521} y envíe el formulario dándole clic en Buscar.}\\
\hline
5.1  ¿El sistema mostró la información básica (número de boleta, nombre, apellido paterno y materno, correo electrónico y estado académico) asociada al número de boleta ingresado? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. De clic en el botón derecho Editar.}\\
\hline
6.1  ¿El sistema indicó que el usuario aún no tiene materias inscritas en su horario? & & &\\
\hline
6.2  ¿El sistema desplegó el botón de Inscribir Materias? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{7. De clic en el botón Inscribir Materias.\newline 8. En el buscador escriba "Compiladores".}\\
\hline
8.1  ¿El sistema desplego las clases de la materia "Compiladores"? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{9. Seleccione Agregar a la clase del grupo 3CM7, Compiladores, impartida por el profesor Roberto Tecla Parra.\newline 10. De clic en el botón Inscribir materias.}\\
\hline
10.1  ¿El sistema mostró correctamente el MC.1? & & &\\
\hline
10.2  ¿El sistema agregó la materia en cuestión al horario del alumno? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{11. Seleccione Agregar a la clase del grupo 3CM7, Compiladores, impartida por el profesor Roberto Tecla Parra.\newline 12. En el buscador escriba "Introducción a los Microcontroladores".
13. Seleccione Agregar a la clase del grupo 3CM6, Introducción a los Microcontroladores, impartida por el profesor José Juan Pérez Pérez.}\\
\hline
13.1  ¿El sistema mostró correctamente el MC.20? & & &\\
\hline
13.2  ¿El sistema evitó agregar la clase del grupo 3CM6, Introducción a los Microcontroladores, impartida por el profesor José Juan Pérez Pérez al horario provisional del alumno? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{14. En el buscador escriba "Desarrollo de Sistemas Distribuidos".
15. Seleccione Agregar a la clase del grupo 4CM1, Desarollo de Sistemas Distribuidos, impartida por el profesor Ukranio Coronilla Contreras.}\\
\hline
15.1  ¿El sistema mostró correctamente el MC.19? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{16. En el buscador escriba "Análisis Vectorial".
17. Seleccione Agregar a la clase del grupo 1CM1, Análisis Vectorial, impartida por el profesor Héctor Rojas Luna.}\\
\hline
17.1  ¿El sistema mostró correctamente el MC.25? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{18. Del catálogo de clases, intente seleccionar Agregar a hasta 14 clases.}\\
\hline
18.1  ¿El sistema mostró correctamente el MC.22? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{19. Vuelva a la pantalla Horario de Alumnos, busque ahora el número de boleta \textbf{2013630111} y envíe el formulario dándole clic en Buscar.\newline
20. De clic en el botón derecho Editar.
21. De clic en el botón Inscribir Materias.}\\
\hline
21.1  ¿El sistema mostró correctamente el MC.23? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{22. Vuelva a la pantalla Horario de Alumnos, busque de nuevo el número de boleta \textbf{2016630194} y envíe el formulario dándole clic en Buscar.\newline 23. De clic en el botón derecho Editar.
24. Seleccione la opción en el lado derecho Baja de cualquier materia.}\\
\hline
24.1  ¿El sistema mostró correctamente la MC.3? & & &\\
24.2  ¿El sistema eliminó la materia del horario del alumno? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}