\newpage
\section{Prueba P4: Caso de Uso Registrar analista}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Acceda a la pantalla 3.4 Registrar Analista y de clic en el botón enviar sin ingresar datos.}\\
\hline
1.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
1.2 ¿El sistema mostró correctamente el error ME.1? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{2. Intente registrar un analista con el RFC \textbf{PEVJ801210GF6}.} \\
\hline
2.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
2.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.37? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{3. Intente registrar un analista con el número de empleado \textbf{4812564364}.} \\
\hline
3.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
3.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.5? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Intente registrar un analista con el correo \textbf{ferbotello@hotmail.com}.} \\
\hline
4.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.3? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Intente registrar un analista ingresando datos que \textbf{no cumplan con el formato especificado} (repita el proceso en cada campo de dato)} \\
\hline
5.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
5.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.2? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. Inicie el proceso de registrar analista ingresando los siguientes datos (\textbf{X}):\begin{itemize}
    \item Nombre: Daniel
    \item Apellido Paterno: González
    \item Apellido Materno: Salinas
    \item RFC: GOSD670521VV7
    \item Número de Empleado: 1111122222333
    \item Correo Electrónico: dangonzalez@hotmail.com
    \item Contraseña: DAN60521anescom
    \item Nivel: 2
\end{itemize}} \\
\hline
6.1 ¿El sistema mostró el mensaje de confirmación MC.1? & & &\\
\hline
6.2 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}