\newpage
\section{Prueba P23: Caso de Uso Reinscribir}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Inicie sesión con los siguientes datos \begin{itemize}
    \item \textbf{No. Boleta:} 2016630194
    \item \textbf{Contraseña:} Gabriel12
\end{itemize}}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{2. Acceda a la opción <<Reinscripción>> del menú izquierdo y dé clic en <<Reinscripción>>}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
		1.1. Evalúe la pantalla tomando como referencia 3.51 Reinscripción
    \begin{checklist}
        \item Estilos CSS.
        \item Ortografía.
        \item Iconografía.
        \item Alineación.
    \end{checklist}}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{3. Cree un horario eligiendo al más de 5 materias y al menos una que tenga cupo igual a cero} \\
\hline
3.1 ¿El sistema evitó el registro del horario? & & &\\
\hline
3.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.15? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Cree un horario que tenga más créditos de los permitidos a inscribir} \\
\hline
4.1 ¿El sistema evitó el registro del horario? & & &\\
\hline
4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.25? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Cree un horario adecuado y de clic en el botón terminar} \\
\hline
5.1 ¿El sistema mostró el mensaje de alerta MA.2? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. De clic en el botón cancelar del mensaje de alerta MA.2} \\
\hline
6.1 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{7. Vuelva a dar clic en el botón terminar y esta vez de clic en el botón aceptar del mensaje de alerta MA.2} \\
\hline
7.1 ¿El sistema mostró el mensaje de confirmación MC.1? & & &\\
\hline
7.2 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}