%Ximena Medina
\newpage
\section{Prueba P26: Caso de Uso Ver Horario Actual}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Inicie sesión en el sistema con un alumno que no tiene materias inscritas con los siguientes datos: \begin{itemize}
\item Usuario: \textbf{2015631008}
\item Contraseña: \textbf{Juanito1}
\end{itemize}
2. En el menú izquierdo seleccione la opción <<Inscripción Actual>> y posteriormente de clic en <<Horario Actual>>. \newline
}\\
\hline
2.1  ¿El sistema mostró la pantalla 3.47 Horario Actual, con los datos del alumno en cuestión (sin materias)? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
		2.2. Evalúe la pantalla tomando como referencia Horario Actual:
    \begin{checklist}
        \item Estilos CSS.
        \item Ortografía.
        \item Iconografía.
        \item Alineación.
    \end{checklist}}\\
\hline
2.3  ¿El sistema mostró correctamente la alerta MA.3? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{3. Inicie sesión en el sistema con un alumno que tiene materias inscritas con los siguientes datos: \begin{itemize}
\item Usuario: \textbf{2016630194}
\item Contraseña: \textbf{Gabriel12}
\end{itemize}
4. En el menú izquierdo seleccione la opción <<Inscripción Actual>> y posteriormente de clic en <<Horario Actual>>. \newline
}\\
\hline
4.1  ¿El sistema mostró la pantalla 3.47 Horario Actual, con los datos del alumno en cuestión (mostrados en el siguiente punto)? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Revise el horario del alumno. Confirme que corresponda con los siguientes datos:
\begin{table}[H]
	        \centering
	        \begin{small}
	        \begin{tabular}{| p{0.9cm} | p{2.8cm} | p{4cm} | p{1cm} | p{1cm} | p{1.6cm} | p{1cm} | p{1.2cm} |}
	            \hline
	             \textbf{Grupo} & \textbf{Materia} & \textbf{Profesor} & \textbf{Lunes} & \textbf{Martes} & \textbf{Miércoles} & \textbf{Jueves} & \textbf{Viernes} \\ 
	            \hline
	             3CM1 & Ingeniería de Software & Idalia Maldonado Castillo & 10:30- 12:00 & 08:30- 10:00 & & 10:30- 12:00 & \\ 
	            \hline
	             3CM2 & Administración de Proyectos & Eduardo Rodríguez Flores &  & 10:30- 12:00 & 10:30- 12:00 &  & 10:30- 12:00 \\ 
	            \hline
	             3CM2 & Instrumentación & Rubén Ortega González &  & 07:00- 08:30 & 07:00- 08:30 &  & 07:00- 08:30 \\  
	            \hline
	             3CM2 & Análisis de Algoritmos & Consuelo Varinia García Mendoza & 08:30- 10:00 & & 08:30- 10:00 & 08:30- 10:00 & \\ 
	            \hline
	            3CM2 & Arquitectura de Computadoras & Víctor Hugo García Ortega & 12:00- 13:30 & & 12:00- 13:30 & 12:00- 13:30 & \\ 
	            \hline
	            3CM5 & Aplicaciones para Comunicaciones en Red & Axel Ernesto Moreno Cervantes & 07:00- 08:30 & & & 07:00- 08:30 &  08:30- 10:00 \\ 
	            \hline
	        \end{tabular}
	        \end{small}
	    \end{table}
}\\
\hline
5.1  ¿El sistema mostró la tabla con los encabezados indicados en el punto 5 (considere el mismo orden)? & & &\\
\hline
5.2  ¿El sistema mostró correctamente los renglones del punto 5 (considere el mismo orden)? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}