\newpage
\section{Prueba P24: Caso de Uso Ver Historial Académico}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
    \hline
    \textbf{Pregunta}&\textbf{Si}&\textbf{No}&\textbf{Observaciones}\\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
		1. Seleccione al botón que se encuentra en la equina superior derecha, seleccione ''Cerrar Sesión''. Inicie sesión en el sistema con los siguientes datos:
		\begin{itemize}
			\item Usuario: \textbf{2016630194}
			\item Contraseña: \textbf{Gabriel12}
		\end{itemize}
	}\\
	\hline
	1.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.46 Datos Generales: Alumno?\newline
	\textbf{Nota.-} El usuario es un alumno. & & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
    	2. Verifique que se muestre en el apartado del lado derecho de la pantalla la siguiente información:\newline
    	\textbf{Número de Boleta: }2016630194\newline
    	\textbf{Nombre: }Gabriel Alejandro\newline
    	\textbf{Créditos Obtenidos: }111.53999\newline
    	\textbf{Porcentaje de créditos: }46.630432\newline
    	\textbf{Créditos por obtener: }127.66\newline
    	\textbf{Materias reprobadas: }0\newline
    	\textbf{Promedio: }8.64}\\
	\hline
	2.1 ¿El Sistema mostró los datos anteriores? & & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
		3. Seleccione ''Historial Académico'', dentro de la sección ''Datos Personales'', que se 
		encuentra en el menú del lado izquierdo de la pantalla.
	}\\
	\hline
	3.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.3 Datos Generales (correspondiente al usuario, en este caso el usuario es un Alumno)? & & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
	    4. Verifique que se muestre en el apartado del lado derecho de la pantalla una tabla con los siguientes encabezados:\newline
	    \textbf{Clave, Materia, Créditos, Forma Evaluación, Periodo y Calificación}\newline
	    5. Revise los primeros 5 renglones de dicha tabla. Confirme que correspondan con los siguientes datos:
	    \begin{table}[H]
	        \centering
	        \begin{tabular}{| p{1cm} | p{7cm} | p{1cm} | p{2cm} | p{1cm} | p{1cm} |}
	            \hline
	             C101 & Análisis Vectorial & 4.39 & Ordinario & 16/1 & 7 \\ 
	            \hline
	            \hline
	             C102 & Cálculo & 4.45 & Ordinario & 16/1 & 9 \\ 
	            \hline
	            \hline
	             C103 & Matemáticas Discretas & 5.85 & Ordinario & 16/1 & 8 \\ 
	            \hline
	            \hline
	             C104 & Algoritmia y Programación Estructurada & 4.45 & Ordinario & 16/1 & 9 \\ 
	            \hline
	            \hline
	             C105 & Física & 4.39 & Ordinario & 16/1 & 10 \\ 
	            \hline
	        \end{tabular}
	    \end{table}
	    
	}\\
	\hline
	5.1 ¿El Sistema mostró la tabla con los encabezados indicados en el punto 4 (considere el mismo orden)? & & & \\
	\hline
	5.2 ¿El Sistema mostró correctamente los reglones del punto 5 (considere el mismo orden)? & & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{\textbf{Fin de la Prueba.}}\\
	\hline
\end{longtable}