\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Anexos}
\chapter*{Anexos}
\section*{Mensajes}
\subsection*{Mensajes de Alerta}
\begin{enumerate}[{MA} 1.]
\item ¿Estás seguro al dar de baja la materia seleccionada?
\item ¿Estás seguro que quieres finalizar tu inscripción?
\item Aún no estás inscrito
\item ¿Deseas inscribir otra materia?
\item No tienes grupos-materias asignados en este semestre.
\item No hay alumnos inscritos <<grupo seleccionado>> - <<materia seleccionada>> aún.
\end{enumerate}
\subsection*{Mensajes de Confirmación}
\begin{enumerate} [{MC} 1.]
\item Se almacenaron los datos correctamente.
\item Se ha enviado un correo para la restauración de la contraseña al correo asociado con la cuenta.
\item Se actualizaron los datos correctamente.
\item Se generaron todas las citas de inscripción correctamente.
\item Se generó el horario correctamente.
\item Se concluyó la inscripción correctamente.
\item Se registró la solicitud de dictamen de manera correcta.
\item La materia ha sido registrada o modificada con éxito.
\end{enumerate}
\newpage
\subsection*{Mensajes de Error}
\begin{enumerate}[{ME} 1.]
\item Se dejaron campos obligatorios en blanco
\item El formato de los datos es inválido
\item El correo ya ha sido registrado en otra cuenta
\item El número de boleta ya fue asignado a otro alumno
\item El número de empleado ya fue asignado a otro profesor
\item No hay cuenta asociada a este usuario. Ingrese un usuario válido
\item ID o contraseña incorrectos
\item Las contraseñas no coinciden
\item Contraseña incorrecta
\item No hay materias registradas
\item No hay profesores del área registrados
\item No hay grupos registrados
\item No hay horarios registrados
\item No se aceptan duplicados de materias en un mismo grupo
\item No se aceptan duplicados de horarios para un mismo profesor
\item El horario no está disponible, seleccione otro
\item No se generaron todas la citas de reinscripción correctamente
\item El número de boleta no existe
\item Lo sentimos, ya no hay cupo
\item Se genera un traslape de materias, por favor escoge otro horario
\item Ya has agregado una materia con el mismo nombre
\item Tus créditos de reinscripción se han terminado, da en finalizar reinscripción.
\item Ya no cuenta con mas periodos escolares para concluir su carrera. Favor de checar su situación académica
\item La materia <<nombremateria1>> está seriada con <<nombremateria2>> y esta aun no se ha cursado, elige otra.
\item La materia ya ha sido cursada y aprobada, no es posible inscribirla.
\item Reduce el numero de materias o aumenta el rango de horario
\item El documento seleccionado no es compatible
\item La cita de reinscripción expiró
\item No se han seleccionado materias
\item Te sobrepasaste con los créditos, reduce la carga
\item Se reinscribieron menos créditos de los disponibles
\item Hubo problemas con el servidor, intentando conectar.
\item El grupo ya ha sido registrado, por favor ingrese otro valor.
\item La búsqueda no obtuvo resultados.
\item La materia ya ha sido recursada, no puedes inscribirla de nuevo.
\item No es posible guardar el horario ya que no cubre la carga mínima.
\item La fecha de fin del periodo de reinscripciones debe ser posterior a la fecha de inicio.
\item La hora de fin por día del periodo de reinscripciones debe ser posterior a la hora de inicio.
\item El periodo de reinscripciones debe ser de al menos tres días.
\item Extiende este texto para que tenga 6 caracteres o más (actualmente usas <<número de caracteres ingresados>> carácter).
\item El usuario o la contraseña son incorrectos.
\item El grupo ingresado no existe.
\item La materia ya ha sido registrada anteriormente.
\item El horario ya ha sido cubierto por otra materia
\item El nivel del grupo no coincide al nivel de la materia
\item El horario no coincide con el turno del grupo
\item Completa este campo
\item CAGM700215GS7
\end{enumerate}