%Elioth Monroy El Chido
\section{Prueba P19: Caso de Uso Habilitar Reinscripción}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Inicie sesión en el sistema con los siguientes datos: \begin{itemize}
		\item Usuario: \textbf{CAGM700215GS7}
		\item Contraseña: \textbf{Escom1234}
	\end{itemize}
	2. En el menú izquierdo seleccione la opción <<Administrar>> y posteriormente de click en <<Periodos>>.}\\\hline
	2.1 ¿El sistema mostró la pantalla 3.19 Habilitar Reinscripción? & & &\\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
		2.2. Evalúe la pantalla tomando como referencia 3.19 Habilitar Reinscripción:
    \begin{checklist}
        \item Estilos CSS.
        \item Ortografía.
        \item Iconografía.
        \item Alineación.
    \end{checklist}}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{3. Llene el formulario con los datos siguientes:\begin{itemize}
	 	\item Inicio: 02/01/2018
	 	\item Fin: 01/01/2018
	 	\item Hora Inicio: 10:00
	 	\item Hora Fin: 09:00
	 \end{itemize}
	 Presione el botón <<Habilitar>>}\\
\hline
3.1 ¿El sistema evitó la habilitación del periodo de reinscripciones? & & &\\
\hline
3.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.26? & & &\\
\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Ingrese ahora los siguientes datos y presione <<Habilitar>>:\begin{itemize}
			\item Inicio: 01/01/2018
			\item Fin: 02/01/2018
			\item Hora Inicio: 10:00
			\item Hora Fin: 09:00
	\end{itemize}} \\
\hline
4.1 ¿El sistema evitó la habilitación del periodo de reinscripciones? & & &\\
\hline
4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.27? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Ingrese ahora los siguientes datos y presione <<Habilitar>>:\begin{itemize}
		\item Inicio: 01/01/2018
		\item Fin: 02/01/2018
		\item Hora Inicio: 09:00
		\item Hora Fin: 17:00
\end{itemize}} \\
\hline
5.1 ¿El sistema evitó la habilitación del periodo de reinscripciones? & & &\\
\hline
5.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.28? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. Ingrese ahora los siguientes datos y presione <<Habilitar>>:\begin{itemize}
		\item Inicio: 01/01/2018
		\item Fin: 05/01/2018
		\item Hora Inicio: 09:00
		\item Hora Fin: 17:00
\end{itemize}} \\
\hline
6.1 ¿El sistema habilitó el periodo de reinscripciones? & & &\\
\hline
6.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de confirmación MC.4? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}