\section{Prueba P1: Caso de Uso Iniciar Sesión}
%Autor: Amé
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
    \hline
    \textbf{Pregunta} 
    &
    \textbf{Si}
    &
    \textbf{No}
    &
    \textbf{Observaciones}\\
    \hline
    \multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Seleccione ''Iniciar sesión” que se encuentra en la esquina superior derecha.
    }\\
	\hline
	1.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.2 Iniciar Sesión?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{2. Oprima el botón ''Entrar''.
	}\\
	\hline
	2.1 ¿El Sistema evitó que iniciara sesión? 
	& & & \\
	\hline
	2.2 ¿El Sistema mostró mensaje de error ME.37?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{3. Ingrese el siguiente usuario:\newline\hspace{2cm}\textbf{MOFA970728H23}\newline4. Ingrese la siguiente contraseña:\newline\hspace{2cm}\textbf{Escom}\newline 5. Seleccione el botón ''Entrar''.
	}\\
	\hline
	5.1 ¿El Sistema mostró el mensaje de error ME.31?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{6. Vuelva a ingresar el usuario anterior, pero ahora ingrese como contraseña:\newline
	    \hspace{2cm}\textbf{Escom1234}\newline
	    7. Seleccione el botón ''Entrar''.
	}\\
	\hline
	7.1 ¿El Sistema le mostró el mensaje de error ME.32?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{8. Seleccione el botón ''Aceptar'' que muestra la ventana que contiene el mensaje.
	}\\
	\hline
	8.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.2 Iniciar Sesión?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{9. Ingrese el siguiente usuario:\newline\hspace{2cm}\textbf{CAGM700215GS7}\newline10. Ingrese la siguiente contraseña:\newline\hspace{2cm}\textbf{Escom1234}\newline 11. Seleccione el botón ''Entrar''.
	}\\
	\hline
	11.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.3 Datos Generales: Jefe de Gestión Escolar?\newline
	\textbf{Nota.-} El usuario es el Jefe de Gestión escolar.
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{12. Verifique que se muestre en el apartado del lado derecho de la pantalla la siguiente información:
	    \textbf{Nombre: }María Guadalupe\newline
	    \textbf{Apellido Paterno: }Caro\newline
	    \textbf{Apellido Materno: }García\newline
	    \textbf{RFC: }CAGM700215GS7\newline
	    \textbf{Número de empleado: }2154146581\newline
	    \textbf{Correo: }sescolaresescom@ipn.mx}\\
	\hline
	12.1 ¿El Sistema mostró correctamente los datos anteriores (considere el mismo orden)? & & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
	    \textbf{Fin de la Prueba}}\\
	\hline
\end{longtable}