\newpage
\section{Prueba P11: Caso de Uso Modificar Horario}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
    \hline
    \textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
		1. Seleccione ''Horario'', dentro del apartado ''Administrar'', que se encuentra en el menú del lado izquierdo de la pantalla.	}\\
	\hline
	1.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.18 Modificar Horario: Jefe de Gestión Escolar?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{
	    2. Busqué (utilizando el buscador) la materia ''Fundamento de Diseño Digital'' que esta en el grupo 2CM1. Seleccione el botón Editar que se encuentra del lado derecho.
	}\\
	\hline
	2.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.7 Asignar Horario: Jefe de Gestión Escolar? & & & \\
	\hline
	2.2 ¿El Sistema tiene cargado en los campos Materia, Nombre del Profesor, Grupo y Horario, los datos que ya se habían registrado?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{3. Ingrese los siguientes datos:\begin{itemize}
			\item Materia: (no modificar)
			\item Nombre del Profesor: (no modificar)
			\item Grupo: \textbf{4CM15}
			\item Horario: (No modificar)
		\end{itemize}
		4. Seleccione el botón ''Guardar''.
	}\\
	\hline
	4.1 ¿El Sistema evitó que Guardará los cambios a la Materia? & & & \\
	\hline
	4.2 ¿El Sistema le mostró el mensaje de error ME.35?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{5. Ahora ingrese los siguientes datos:\begin{itemize}
			\item Materia: (no modifique)
			\item Nombre del Profesor: (no modifique)
			\item Grupo: \textbf{2CM1}
			\item Horario: \textbf{O}
		\end{itemize}
		6. Seleccione el botón ''Guardar''.
	}\\
	\hline
	6.1 ¿El sistema evitó que Guardará los cambios a la Materia? & & & \\
	\hline
	6.2 ¿El Sistema le mostró el mensaje de error ME.36?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{7. Ahora ingrese los siguientes datos:\begin{itemize}
			\item Materia: (no modifique)
			\item Nombre del Profesor: (no modifique)
			\item Grupo: (no modifique)
			\item Horario: \textbf{C}
		\end{itemize}
		8. Seleccione el botón ''Guardar''.
	}\\
	\hline
	8.1 ¿El Sistema permitió que Guardará los cambios a la Materia? & & & \\
	\hline
	8.2 ¿El Sistema le mostró el mensaje de confirmación MC.8? & & & \\
	\hline
	8.3 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.18 Modificar Horario: Jefe de Gestión Escolar?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{9. Busqué (utilizando el buscador) la materia ''Programación Orientada a Objetos'' que esta en el grupo 2CM1.\newline
	    10. Seleccione el botón Editar que se encuentra del lado derecho.
	}\\
	\hline
	10.1 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.7 Asignar Materia: Jefe de Gestión Escolar? & & & \\
	\hline
	10.2 ¿El Sistema tiene cargado en los campos Materia, Nombre del Profesor, Grupo y Horario los datos que ya se habían registrado?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{11. Ingrese los siguientes datos:\begin{itemize}
			\item Materia: (no modifique)
			\item Nombre del Profesor: (no modifique)
			\item Grupo: (no modifique)
			\item Horario: \textbf{C}
		\end{itemize}
		12. Seleccione el botón ''Guardar''
	}\\
	\hline
	12.1 ¿El Sistema evitó que Guardará los cambios a la Materia? & & & \\
	\hline
	12.2 ¿El Sistema mostró el mensaje de error ME.34?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{13. Ingrese los sientes datos:\begin{itemize}
			\item Materia: \textbf{Fundamentos de Diseño Digital}
			\item Nombre del Profesor: (no modifique)
			\item Grupo: (no modifique)
			\item Horario: \textbf{A}
		\end{itemize}
		14. Seleccione el botón ''Guardar''
	}\\
	\hline
	14.1 ¿El Sistema evitó que Guardará los cambios a la Materia?
	& & & \\
	\hline
	14.2 ¿El Sistema le mostró el mensaje de error ME.33?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{15. Ingrese los sientes datos:\begin{itemize}
			\item Materia: \textbf{Programación Orientada a Objetos}
			\item Nombre del Profesor: (no modifique)
			\item Grupo: (no modifique)
			\item Horario: \textbf{A}
		\end{itemize}
		16. Seleccione el botón ''Guardar''
	}\\
	\hline
	16.1 ¿El Sistema permitió que Guardará los cambios a la Materia?
	& & & \\
	\hline
	16.2 ¿El Sistema le mostró el mensaje de confirmación MC.7?
	& & & \\
	\hline
	16.3 ¿El Sistema lo dirigió a la pantalla 3.18 Modificar Horario: Jefe de Gestión Escolar?
	& & & \\
	\hline
	\multicolumn{4}{| p{15cm} |}{\textbf{Fin de la Prueba}}\\
	\hline
\end{longtable}