\section{Prueba P3: Caso de Uso Registrar académico}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1.De clic en el menú izquierdo en la opción <<Registro>>, posteriormente de clic en <<Registrar Académico>>}. \\
\hline
1.1 ¿El sistema mostró la pantalla 3.6 <<Registrar Académico?>> & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
1.2. Evalúe la pantalla tomando como referencia 3.15 Administrar Profesor:
    \begin{checklist}
        \item Estilos CSS.
        \item Ortografía.
        \item Iconografía.
        \item Alineación.
    \end{checklist}}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
2.De clic en el botón <<enviar>> sin ingresar datos.}\\
\hline
2.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
2.2 ¿El sistema mostró correctamente el error ME.47? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{3. Complete los campos e intente registrar un académico con el RFC \textbf{ABAJ8503330LK9}.} \\
\hline
3.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
3.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.48? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4.Cambie el RFC por el siguiente:LOAC3008783DC, ahora   intente registrar un académico con el correo \textbf{abaj5@ipn.mx}.} \\
\hline
3.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
3.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.3? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Intente registrar un académico ingresando datos que \textbf{no cumplan con el formato especificado} (repita el proceso en cada campo de dato)} \\
\hline
4.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.2? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Intente registrar un académico con el número de empleado \textbf{1346985249}.} \\
\hline
5.1 ¿El sistema evitó el registro del usuario? & & &\\
\hline
5.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.5? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. Inicie el proceso de registrar académico ingresando los siguientes datos. \begin{itemize}
    \item Nombre: Claudia 
    \item Apellido Paterno: López 
    \item Apellido Materno: Acevedo
    \item Número de empleado: 1346985299
    \item RFC: LOAC3008783DC
    \item correo electronico: locl@ipn.mx
    \item contraseña: claudia1
\end{itemize}
Y de clic en el botón <<enviar>>} \\
\hline
6.1 ¿El sistema mostró el mensaje de confirmación MC.1? & & &\\
\hline
6.2 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}