\newpage
\section{Prueba P9: Caso de Uso Registrar grupo}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Acceda a la opción <<Registro>> del menú izquierdo y de clic en la opción <<Asignar Horarios>>}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{
		1.1. Evalúe la pantalla tomando como referencia 3.8 Asignar Horario: Jefe de Gestión Escolar.
    \begin{checklist}
        \item Estilos CSS.
        \item Ortografía.
        \item Iconografía.
        \item Alineación.
    \end{checklist}}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{2. Intente registrar un grupo ingresando los siguientes datos: \begin{itemize}
    \item Materia: Comunicación Oral y Escrita
    \item Profesor: Virginia Sánchez Cruz
    \item Grupo: 1CM1
    \item Horario: G
\end{itemize} } \\
\hline
2.1 ¿El sistema evitó el registro del grupo? & & &\\
\hline
2.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.10? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Intente registrar un grupo ingresando los siguientes datos: \begin{itemize}
    \item Materia: Administración de Proyectos
    \item Profesor: Virginia Sánchez Cruz
    \item Grupo: 3CM2
    \item Horario: A
\end{itemize}}\\
\hline
4.1 ¿El sistema evitó el registro del grupo? & & &\\
\hline
4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.11? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Intente registrar un grupo ingresando los siguientes datos: \begin{itemize}
    \item Materia: Administración de Proyectos
    \item Profesor: Virginia Sánchez Cruz
    \item Grupo: 3CM5
    \item Horario: C
\end{itemize}} \\
\hline
5.1 ¿El sistema evitó el registro del grupo? & & &\\
\hline
5.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.12? & & &\\
\hline
    \multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. Inicie el proceso de registrar un grupo ingresando los siguientes datos (\textbf{X}): \begin{itemize}
    \item Materia: Liderazgo y Desarrollo Profesional
    \item Profesor: Virginia Sánchez Cruz
    \item Grupo: 4CM5
    \item Horario: C
\end{itemize} } \\
\hline
6.1 ¿El sistema mostró el mensaje de confirmación MC.1? & & &\\
\hline
6.2 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}