\newpage
\section{Prueba P23: Caso de Uso Reinscribir}
\begin{longtable}{ | p{9cm} | p{.5cm} | p{.5cm} | p{5cm} | }
\hline
\textbf{Pregunta} & \textbf{Si} & \textbf{No} & \textbf{Observaciones}\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{1. Acceda a la pantalla 3.23 Reinscribir y de clic en el botón terminar sin ingresar datos.}\\
\hline
1.1 ¿El sistema evitó el registro del horario? & & &\\
\hline
1.2 ¿El sistema mostró correctamente el error ME.29? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{2. Cree un horario eligiendo al menos una materia que tenga cupo igual a cero} \\
\hline
2.1 ¿El sistema evitó el registro del horario? & & &\\
\hline
2.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.19? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{3. Cree un horario que sobrepase los créditos permitidos a inscribir} \\
\hline
3.1 ¿El sistema evitó el registro del horario? & & &\\
\hline
3.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.30? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{4. Cree un horario que tenga menos créditos de los permitidos a inscribir} \\
\hline
4.1 ¿El sistema evitó el registro del horario? & & &\\
\hline
4.2 ¿El sistema mostró correctamente el mensaje de error ME.31? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{5. Cree un horario adecuado y de clic en el botón terminar} \\
\hline
5.1 ¿El sistema mostró el mensaje de alerta MA.2? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{6. De clic en el botón cancelar del mensaje de alerta MA.2} \\
\hline
6.1 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{7. Vuelva a dar clic en el botón terminar y esta vez de clic en el botón aceptar del mensaje de alerta MA.2} \\
\hline
7.1 ¿El sistema mostró el mensaje de confirmación MC.1? & & &\\
\hline
7.2 ¿El sistema redirigió la página a esta misma pantalla? & & &\\
\hline
\multicolumn{4}{| p{15cm}| }{\textbf{Fin de la Prueba}} \\
\hline
\end{longtable}