\newpage
\section{Caso de Uso Generar Propuesta de Horario}
\begin{longtable}{ | p{6cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{NOMBRE} & Generar propuesta de horario.\\
	\hline
	\textbf{TIPO} & Secundario.\\
	\hline
	\textbf{DESCRIPCIÓN}
	&
	El sistema recopila información acerca del horario que el alumno desea inscribir al semestre próximo a cursar, valida que materias podría inscribir (tomando en cuenta las materias anteriores que han sido cursadas, la seriarización entre ellas, y las acomoda tratando de no dejar espacios entre ellas. También se tendrá en cuenta la ocupabilidad en el momento de generarlo.\\
	\hline
	\textbf{ENTRADAS} & Número de materias que se desean incribir, hora de entra y hora de salida.\\
	\hline
	\textbf{SALIDAS} & Mensaje de Error, Éxito o Alerta.\\
	\hline
	\textbf{PRECONDICIONES}
	&
	Estar dentro de las 24hrs correspondientes a su reinscripción y que no haya finalizado la reinscripción.\\
	\hline
	\textbf{POSTCONDICIONES} & Ninguna\\
	\hline
	\textbf{SITUACIONES DE ERROR}
	&
	El número de materias que desea inscribir no son posibles en el rango de horario que ingreso.\\
	\hline
	\textbf{ESTADO DEL SISTEMA EN CASO DE ERROR} & En espera de la corrección de la horarios por el alumno.\\
	\hline
	\textbf{ACTORES} & Alumno\\
	\hline
	\textbf{MENSAJES}
	&
	\textbf{Mensaje de Error}: Se presenta cuando no se han seleccionado materias: ME.29 \newline
	\textbf{Mensaje de Confirmación}: Se presenta cuando el horario se generó correctamente: MC.5\\
	\hline
	\textbf{AUTOR} & América Berenice Monsalvo Fuentes\\
	\hline
\end{longtable}
\newpage
\Large{PROCEDIMIENTO ESTÁNDAR}
\large{}
\begin{enumerate}
    \item El usuario ingresa al sistema como Alumno
	\item Selecciona "Propuesta de horario" que se encuentra en el apartado "Reinscripción". Pantalla 3.9
	\item El usuario ingresa el número de materias que desea inscribir, horario de entrada y horario de salida
	\item El usuario selecciona el botón "Generar"
	\item *El sistema válida que  el número de materias sea mayor a 0. \textbf{[Trayectoria 1]}
	\item *El sistema válida que la hoa de entrada sea mayor o igual a las 7hrs. \textbf{[Trayectoria 2]}
	\item *El sistema válida que la hora de salida sea menor o igual a las 21:30hrs. \textbf{[Trayectoria 3]}
	\item *EL sistema genera un horario.
	\item *EL sistema muestra el Mensaje de Éxito "Se genero un horario".
	\item *El sistema muestra el horario generado al usuario. Pantalla ??
	\item Fin del caso de uso.
\end{enumerate}
\vspace*{1cm}
\Large{PROCEDIMIENTOS ALTERNATIVOS}\\
	\large{Trayectoria 1}\\
	\textbf{Condición:} El número de materias es menor o igual a 0.
	\begin{enumerate}
		\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.29
		\item *El sistema limpia todos los campos 
		\item *Se continúa al punto 6 de la trayectoria Principal.
		\item Fin de la trayectoria
	\end{enumerate}
	\large{Trayectoria 2}\\
	\textbf{Condición:} La hora de entrada es menor a las 7hrs.
	\begin{enumerate}
		\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.29
		\item *El sistema limpia todos los campos 
		\item *Se continúa al punto 6 de la trayectoria Principal.
		\item Fin de la trayectoria
	\end{enumerate}
	\large{Trayectoria 1}\\
	\textbf{Condición:} La hora de salida es mayor a las 21:30hrs.
	\begin{enumerate}
		\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.29
		\item *El sistema limpia todos los campos 
		\item *Se continúa al punto 6 de la trayectoria Principal.
		\item Fin de la trayectoria
	\end{enumerate}