\newpage
\section{Caso de Uso Ver Historial Académico}
\begin{longtable}{ | p{6cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{NOMBRE} & Ver Historial Académico\\
	\hline
	\textbf{TIPO} & Primario\\
	\hline
	\textbf{DESCRIPCIÓN}
	&
	El alumno selecciona  "Ver historial académico" y el sistema le muestra todas las materias que han sido cursadas y aprobadas. Éstas son mostradas con los colores correspondientes al mapa curricular. Además se muestran los datos generales del alumno y las estadísticas de su trayectoria académica hasta el momento.\\
	\hline
	\textbf{ENTRADAS} & Ninguna.\\
	\hline
	\textbf{SALIDAS} & Mensaje de Error.\\
	\hline
	\textbf{PRECONDICIONES} & Ninguna.\\
	\hline
	\textbf{POSTCONDICIONES} & Ninguna\\
	\hline
	\textbf{SITUACIONES DE ERROR} & Erro al conectarse a la Base de Datos.\\
	\hline
	\textbf{ESTADO DEL SISTEMA EN CASO DE ERROR} & En pausa e intentando conectar a la Base de Datos.\\
	\hline
	\textbf{ACTORES} & Alumno.\\
	\hline
	\textbf{MENSAJES} & \textbf{Mensaje de error}: Se presenta cuando se pierde la conexión con la base de datos: ME.32\\
	\hline
	\textbf{AUTOR} & América Berenice Monsalvo Fuentes\\
	\hline
\end{longtable}
\Large{PROCEDIMIENTO ESTÁNDAR}
\large{}
\begin{enumerate}
	\item El usuario ingresa al sistema como Alumno
	\item El alumno selecciona "Historial académico" en el apartado "Datos personales"
	\item *El sistema intenta conectar con la Base de Datos. \textbf{[Trayectoria 1]}
	\item *El sistema muestra una tabla con la información de las materias cursadas y aprobadas.
	\item Fin del caso de uso.
\end{enumerate}
\vspace*{1cm}
\Large{PROCEDIMIENTOS ALTERNATIVOS}\\
\large{Trayectoria 1}
\textbf{Condición:} No se puede conectar con la Base de Datos.
\begin{enumerate}
	\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.32.
	\item *Se vuelve al punto 3 de la trayectoria principal.
	\item Fin de la trayectoria
\end{enumerate}

