\newpage
\section{Caso de Uso Iniciar Sesión}
\begin{longtable}{ | p{6cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{NOMBRE} & Iniciar Sesión\\
	\hline
	\textbf{TIPO} & Primario\\
	\hline
	\textbf{DESCRIPCIÓN} & El usuario ingresa su ID y su contraseña correspondiente para ingresar al sistema.\\
	\hline
	\textbf{ENTRADAS} & ID de usuario y contraseña.\\
	\hline
	\textbf{SALIDAS} & Mensaje de Error.\\
	\hline
	\textbf{PRECONDICIONES} & Ninguna.\\
	\hline
	\textbf{POSTCONDICIONES} & Ninguna\\
	\hline
	\textbf{SITUACIONES DE ERROR} 
	&
	El ID o contraseña no son correspondientes.\newline
	EL usuario quiere enviar campos vacíos.\newline
	La contraseña no tiene como mínimo 6 caracteres.\\
	\hline
	\textbf{ESTADO DEL SISTEMA EN CASO DE ERROR} & En espera de ingresar el ID correcto y la contraseña correspondiente al ID.\\
	\hline
	\textbf{ACTORES} & Alumno, Jefe de Gestión Escolar (Analista), Analista y Académico.\\
	\hline
	\textbf{MENSAJES} 
	&
	Mensaje de Error ME.31: Extiende este texto para que tenga 6 caracteres o más (actualmente usas <<número de caracteres ingresados>> carácter).\newline
	Mensaje de Error ME.32: El usuario o la contraseña son incorrectos.\newline
	Mensaje de Error ME.37: Completa este campo\\
	\hline
	\textbf{AUTOR} & América Berenice Monsalvo Fuentes\\
	\hline
\end{longtable}
\vspace*{1cm}
\noindent
\Large{PROCEDIMIENTO ESTÁNDAR}
\large{}
\begin{enumerate}
    \item El usuario accede a la vista principal del sistema. (Figura 3.1)
	\item El usuario se dirige a la esquina superior derecha.
	\item El usuario selecciona Iniciar sesión.
	\item *EL sistema muestra el campo Usuario y Contraseña. \textbf{[Trayectoria 3]}
	\item El usuario ingresa su ID de usuario y Contraseña
	\item El usuario selecciona el botón Entrar
	\item *El sistema válida la longitud de la contraseña (al menos 6 caracteres). \textbf{[Trayectoria 1]}
	\item *El sistema busca el ID en la Base de Datos. \textbf{[Trayectoria 2]}
	\item *El sistema válida que la contraseña corresponda al ID y cumpla con el formato con base a RN 2. \textbf{[Trayectoria 2]}
	\item *El sistema direcciona a los Datos generales correspondientes al tipo de usuario. (Figura 3.3)
	\item Fin del caso de uso.
\end{enumerate}
\vspace*{1cm}
\Large{PROCEDIMIENTOS ALTERNATIVOS}\\
	\large{Trayectoria 1}\\
	\textbf{Condición:} El ID no existe en la Base de Datos.
	\begin{enumerate}
		\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.1.
		\item *Se vuelve al punto 5 de la trayectoria principal.
		\item Fin de la trayectoria
	\end{enumerate}
	\large{Trayectoria 2}\\
	\textbf{Condición:} La contraseña no corresponde al ID.
	\begin{enumerate}
		\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.32.
		\item *El sistema limpia todos los campos.
		\item *Se vuelve al punto 5 de la trayectoria principal
		\item Fin de la trayectoria
	\end{enumerate}
	\large{Trayectoria 3}\\
	\textbf{Condición:} Selecciona el botón entrar sin llenar los campo mostrados.
	\begin{enumerate}
		\item *El sistema muestra el Mensaje de Error ME.37.
		\item *Se vuelve al punto 5 de la trayectoria principal
		\item Fin de la trayectoria
	\end{enumerate}
\newpage