\newpage
\section{Caso de Uso Registrar Analista}
\begin{longtable}{ | p{6cm} | p{10cm} |}
\hline
\textbf{NOMBRE} & Registrar Analista\\
\hline
\textbf{TIPO} & Primario\\
\hline
\textbf{DESCRIPCIÓN} & El Jefe de Gestión Escolar registra a los analistas que trabajan en dicha área, para que puedan realizar las tareas encomendadas.\\
\hline
\textbf{ENTRADAS} & Nombre: Cadena de caracteres\\ & Apellido Paterno: Cadena de caracteres \\  & Apellido Materno: Cadena de caracteres\\ & Número de Empleado: Registro numérico de 13 dígitos\\ & Correo Electrónico: cadena de caracteres con formato de correo electrónico\\ & Contraseña: cadena de caracteres de acuerdo con la regla de negocio RN.2\\ & Nivel: Lista con valores numéricos (1(Jefe) y 2(Analista))\\
\hline
\textbf{SALIDAS} & Se mostrará un mensaje de confirmación si el registro fue exitoso.\\& Se mostrará un mensaje de error cuando falten campos por llenar o el formato no sea correcto.\\
\hline
\textbf{PRECONDICIONES} & Haber iniciado sesión en el perfil del Jefe de Gestión Escolar\\
\hline
\textbf{POSTCONDICIONES} & Se registran los datos del analista en la base de datos y se le otorga una cuenta.\\
\hline
\textbf{SITUACIONES DE ERROR} & \begin{itemize}
    \item Se dejaron campos obligatorios en blanco.
    \item El formato de los datos en alguno(s) de los campo(s) es inválido.
    \item El correo ya fue asignado a otro usuario.
    \item El número de empleado ya fue asignado a otro usuario.
\end{itemize}\\
\hline
\textbf{ESTADO DEL SISTEMA EN CASO DE ERROR} & No se registran los datos del analista\\
\hline
\textbf{ACTORES} & Jefe de Gestión Escolar\\
\hline
\textbf{MENSAJES} & \textbf{Mensaje de Confirmación}: Se presenta cuando los datos se almacenaron de manera correcta: MC.1\\ & \textbf{Mensajes de Error}: Se presentan en las siguientes situaciones:\begin{itemize}
    \item Se dejaron campos obligatorios en blanco: ME.1
    \item El formato de los datos en alguno(s) de los campo(s) es inválido: ME.2
    \item El correo ya fue asignado a otro usuario: ME.3
    \item El número de empleado ya fue asignado a otro usuario: ME.5
\end{itemize}\\
\hline
\textbf{AUTOR} & Hernández Pineda Miguel Angel\\
\hline
\end{longtable}
\vspace*{1cm}
\noindent
\Large{PROCEDIMIENTO ESTÁNDAR}
\large{}
\begin{enumerate}
    \item El usuario ingresa con el perfil de Jefe de Gestión Escolar.
    \item El USUARIO se dirige a la opción en la sección
    \item El usuario ingresa el nombre del analista.
    \item El usuario ingresa el apellido paterno.
    \item El usuario ingresa el apellido materno.
    \item El usuario ingresa el número de empleado.
    \item El usuario ingresa el correo electrónico.
    \item El usuario ingresa la contraseña del analista.
    \item El usuario selecciona el nivel del analista.
    \item El usuario da click en el botón enviar.
    \item El sistema valida que no haya campos obligatorios en blanco. \textbf{[Trayectoria 1]}
    \item *El sistema valida los datos en el campo de nombre. \textbf{[Trayectoria 2]}
    \item *El sistema valida los datos en el campo de apellido paterno. \textbf{[Trayectoria 3]}
    \item *El sistema valida los datos en el campo de apellido materno. \textbf{[Trayectoria 4]}
    \item *El sistema valida los datos en el campo de número de empleado. \textbf{[Trayectoria 5]} \textbf{[Trayectoria 6]}
    \item *El sistema valida los datos en el campo de correo electrónico. \textbf{[Trayectoria 7]} \textbf{[Trayectoria 8]}
    \item *El sistema valida los datos en el campo de contraseña según la regla de negocio RN.2. \textbf{[Trayectoria 9]}
    \item Se registran los datos del alumno y se crea un perfil en el sistema.
    \item Se muestra un mensaje de confirmación MC.1.
    \item Fin del caso de uso
\end{enumerate}
\vspace*{1cm}
\Large{PROCEDIMIENTOS ALTERNATIVOS}\\
\large{Trayectoria 1}\\
\textbf{Condición}: Quedaron campos obligatorios en blanco.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.1.
    \item *El sistema marca de color rojo los campos vacios.
    \item Regresa al punto 3 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 2}\\
\textbf{Condición}: El formato de texto para el campo nombre del analista es inválido.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.2.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo de nombre.
    \item Regresa al punto 3 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 3}\\
\textbf{Condición}: El formato de texto para el campo apellido paterno es inválido.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.2.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo de apellido paterno.
    \item Regresa al punto 4 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 4}\\
\textbf{Condición}: El formato de texto para el campo apellido materno es inválido.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.2.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo de apellido materno.
    \item Regresa al punto 5 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 5}\\
\textbf{Condición}: El formato de los datos en el campo número de empleado es inválido.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.2.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo número de empleado.
    \item Regresa al punto 6 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 6}\\
\textbf{Condición}: El número de empleado ingresado ya ha sido asignado a otro alumno.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.5.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo número de empleado.
    \item Regresa al punto 6 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 7}\\
\textbf{Condición}: El formato del correo electrónico es inválido.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.2.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo de correo electrónico.
    \item Regresa al punto 7 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 8}\\
\textbf{Condición}: El correo electrónico ingresado ya fue registrado en otra cuenta.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.3.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo de correo electrónico.
    \item Regresa al punto 7 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 9}\\
\textbf{Condición}: El formato de la contraseña es inválido según la regla de negocio RN.2.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de error ME.2.
    \item *El sistema marca de color rojo el campo de contraseña.
    \item Regresa al punto 8 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}