\newpage
\section{Caso de Uso Ver Lista de Alumnos}
\begin{longtable}{ | p{6cm} | p{10cm} |}
\hline
\textbf{NOMBRE} & Ver Lista de Alumnos\\
\hline
\textbf{TIPO} & Primario\\
\hline
\textbf{DESCRIPCIÓN} & El profesor consulta la lista de alumnos inscritos en cada clase impartida por el mismo.\\
\hline
\textbf{ENTRADAS}  & Grupo y materia: Opción seleccionada desde un combobox con los pares grupo-materia asignados para el profesor en el semestre actual.  \\
\hline
\textbf{SALIDAS} & El sistema mostrará la lista de alumnos inscritos en la clase seleccionada anteriormente con su número de boleta y nombre.\\
\hline
\textbf{PRECONDICIONES} & El profesor debe haber iniciado sesión.
                        \\ & El profesor debe tener grupos-materias asignadas en el semestre en cuestión.\\
\hline
\textbf{POSTCONDICIONES} & No aplica.\\
\hline
\textbf{SITUACIONES DE ERROR} & Ninguno.\\
\hline
\textbf{ESTADO DEL SISTEMA EN CASO DE ERROR} & No aplica.\\
\hline
\textbf{ACTORES} & Profesor\\
\hline
\textbf{MENSAJES} & \textbf{Mensajes de Alerta:}
\\& En caso de que el profesor no tenga grupos asignados en el semestre actual: MA.5.
\\& En caso de que en la clase seleccionada no haya alumnos inscritos: MA.6.\\
\hline
\textbf{AUTOR} & Medina Luqueño Ana Ximena\\
\hline
\end{longtable}
\vspace*{1cm}
\noindent
\Large{PROCEDIMIENTO ESTÁNDAR}
\large{}
\begin{enumerate}
    \item El usuario ingresa al sistema como profesor.
    \item El usuario selecciona la opción “Ver grupos” en el menú de opciones.
    \item *El sistema valida que el número de clases (grupos-materias) asignadas al profesor sea mayor a 0. \textbf{[Trayectoria 1]}
    \item El usuario selecciona la clase (grupo-materia) de la que quiera checar los alumnos en lista.
    \item *El sistema valida que el número de alumnos inscritos en la clase seleccionada sea mayor a 0. \textbf{[Trayectoria 2]}
    \item *El sistema despliega la lista de alumnos inscritos (número de boleta y nombre) en la clase seleccionada asignada al profesor.
    \item Fin del caso de uso.
\end{enumerate}
\vspace*{1cm}
\Large{PROCEDIMIENTOS ALTERNATIVOS}\\
\large{Trayectoria 1}\\
\textbf{Condición:} El profesor no tiene clases (grupos-materias) asignadas.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de alerta MA5.
    \item Regresa al punto 7 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
\large{Trayectoria 2}\\
\textbf{Condición:} La clase asignada al profesor no tiene alumnos inscritos.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de alerta MA6.
    \item Regresa al punto 7 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria. 
\end{enumerate}
