\newpage
\section{Caso de Uso Ver Grupos}
\begin{longtable}{ | p{6cm} | p{10cm} |}
\hline
\textbf{NOMBRE} & Ver Grupos\\
\hline
\textbf{TIPO} & Primario\\
\hline
\textbf{DESCRIPCIÓN} & El profesor consulta la lista de grupos-materias que tiene asignadas en el semestre actual.\\
\hline
\textbf{ENTRADAS} & Ninguna.\\
\hline
\textbf{SALIDAS} & El sistema mostrará el horario actual (grupos y materias) del profesor en cuestión en pantalla.\\
\hline
\textbf{PRECONDICIONES} & El profesor debe haber iniciado sesión.
                        \\ & El profesor debe tener grupos-materias asignadas en el semestre en cuestión.\\
\hline
\textbf{POSTCONDICIONES} & No aplica.\\
\hline
\textbf{SITUACIONES DE ERROR} & Ninguno.\\
\hline
\textbf{ESTADO DEL SISTEMA EN CASO DE ERROR} & No aplica.\\
\hline
\textbf{ACTORES} & Profesor\\
\hline
\textbf{MENSAJES} & \textbf{Mensaje de Alerta:} \\ & En caso de que el profesor no tenga grupos asignados en el semestre actual: MA.5.\\
\hline
\textbf{AUTOR} & Medina Luqueño Ana Ximena\\
\hline
\end{longtable}
\vspace*{1cm}
\noindent
\Large{PROCEDIMIENTO ESTÁNDAR}
\large{}
\begin{enumerate}
    \item	El usuario ingresa al sistema como profesor.
    \item	El usuario selecciona la opción “Ver grupos” en el menú de opciones.
    \item	*El sistema valida que el número de clases (grupos-materias) asignadas al profesor sea mayor a 0. \textbf{[Trayectoria 1]}
    \item	*El sistema despliega el horario del profesor.
    \item	Fin del caso de uso.
\end{enumerate}
\vspace*{1cm}
\Large{PROCEDIMIENTO ALTERNATIVO}\\
\large{Trayectoria 1}\\
\textbf{Condición:} El profesor no tiene clases (grupos-materias) asignadas.
\begin{enumerate}
    \item *El sistema muestra el mensaje de alerta MA5.
    \item Regresa al punto 5 de la trayectoria principal.
    \item Fin de la trayectoria.
\end{enumerate}
